# Labyrinthe

## Aide Tux à trouver sa voie pour sortir du labyrinthe.

<span style="color: red;">Cette page vous a aidé à construire une séance à l'aide de GCompris ? Enrichissez la avec votre propre proposition d'utilisation de GCompris. Merci par avance de votre aide :)</span>

[Petit guide pour enrichir cette page](https://charruauemmanuel.forge.apps.education.fr/utilisation-de-gcompris/guide_participation/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Cliquer ici pour éditer la page](https://forge.apps.education.fr/-/ide/project/charruauemmanuel/utilisation-de-gcompris/edit/main/-/docs/ludique/maze.md){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

!!! warning "Objectif pédagogique"

    Apprendre à se repérer dans l'espace et à s'orienter sur un parcours.




!!! info "Règle du jeu"

    Utilise les flèches du clavier ou glisse ton doigt sur l'écran tactile pour déplacer Tux vers la porte.<br><br>Dans les premiers niveaux, Tux marche paisiblement dans le labyrinthe, un pas à chaque fois.<br><br>Pour les labyrinthes plus grands, il y a un mode de déplacement spécial, appelé « mode-course-rapide ». Lorsque ce mode est activé, Tux va courir automatiquement, jusqu'à ce qu'il rencontre une bifurcation. Tu dois alors décider dans quelle direction aller.<br><br>Tu peux savoir si tu es dans ce mode en regardant les pieds de Tux : s'il est pieds nus, le mode « mode-course-rapide » est désactivé. S'il porte des chaussures de sport rouges, ce mode est activé.<br><br>Pour les niveaux avancés, le « mode-course-rapide » est activé automatiquement. Si tu veux l'utiliser pour les premiers niveaux ou si tu veux le désactiver pour les niveaux élevés, clique sur l'icône « pieds nus / chaussures de sport » dans le coin en haut à gauche de l'écran pour le (dés)activer.<br><br><b>Pour contrôler avec le clavier :</b><ul><li>Flèches : se déplacer</li></ul>




___
![](../images/maze.png){ width=50%;  : .center }

___
